[遊記]蘇格蘭高地+荷蘭阿姆斯特丹

11月頭心血來潮，想去歐洲行吓。

因為一路有追開美劇Outlander，
所以揀咗去蘇格蘭高地，
去認識下當地歷史，搵吓Jamie Fraser!

此外，一直都想去阿姆斯特丹同羊角村，
所以順道去荷蘭留4晩淺遊。

原訂全程12晚落地，
不過最後因為歐洲大雪，
再加上唔見咗Passport，
又connection flight delay，
結果多留咗4晚，令原來嘅hea遊，
變得有點不平凡。

機票方面，
本來想坐Finnair，因為機程最短，
不過捕咗成個禮拜都冇平機票；
最後買咗BA，係LHR轉機上蘇格蘭，
再由阿姆斯特丹飛LHR轉返香港。

而由蘇格蘭去Amsterdam嗰程，
係由Edinburgh出發，
經Newcastle坐一晚船過去。

今次攝影工具只得部iphone6同Gopro5。
此外全程天氣都好凍，唔多想拎隻手出來，
加上零度天氣下，電話一陣就冇晒電，
所以最後影相唔多，請見諒。

留名支持 唔好爛尾呀

準備編：
可以話冇乜準備.......

用咗一個禮拜plan行程，
book機票，船，洒店同租車；

BA機票連pre-book位五千幾一個人。

租車6日，Astra
Glasgow攞車，Edinburgh還車，
連全保二千幾港紙。

船費連房，早晩餐約千八港紙

洒店房租就會係之後遊記中會提及。

攪完booking之後，
再用一個禮拜研究，
1）Scotland有邊啲景點係冬季唔開，
2）Amsterdam各種唔同嘅cards，
其他嘢就去到先算，隨遇而安！

另外，因為孭背囊(65L)，
可以帶嘅裝備唔多，一切從簡。

冬天日照好短， 三點收太陽
仲有車程好長
小心渣車

lm

飛行編：
揀BA除咗平之外，
係想坐A380上層；
我比多幾舊水
pre-book咗上層機尾窗口位，
窗口旁邊有櫃桶，張飛機椅算OK，
冇乜電影好睇，
飛機餐一般，但係仍然可以食得晒。

飛機去到差不多莫斯科附近，睇到北極光，就好似一啲暗螢光綠色嘅霧，喺飛機附近徘徊，第一次喺飛機見，感覺幾特別，不過我覺得地面睇係靚好多。

飛機準時降落LHR，泊T5，connection flight係同一個terminal嘅Gate A，由落機，過移民局同海關，再到gate，約45分鐘，一切順利，仲有時間飲杯咖啡先再上機。

上面錯手，未edit好就send咗出去

LM 有冇見到好多高地punk牛

天空島

回程connecting flight delay係唔係機件問題? 可能可以追600歐元歐盟賠償喎

樓主

AMS 去 LHR 嗰程delay 咗大半粒鐘，趕唔切返香港班機。
最後BA offer 一晩hotel ，三餐，加個難民包。

贊

蘇格蘭編：

上午8點準時係Glasgow落機，
去Europcar 用咗成半粒鐘先攞到車，
個職員不停sale我轉Range Rover，
又話Highland 好危險，都幾煩吓。

Check 車，再set dashcam，Set GPS
(其實係部iPhone嘅Google map導航)
終於差不多十點先可以離開機場。

第一站決定去10幾分鐘車程嘅
Riverside Museum。
本來諗住先去”Glasgow Fort outlet” 買條防水褲，
不過比計劃遲咗成粒鐘，所以放棄，
留返係Edinburgh outlet 先shopping。

Riverside Museum 嘅主題係交通工具。
值得推介比啲巴鐡船同懷舊撚，
裡面有好多舊巴士，舊火車頭，
仲有懷舊街景，又有隻Tall Ship帆船，
可以近距離接觸，仲係免費入場!

第一晚酒店book咗係高地嘅山卡啦地方 - Ballachish, Fort William
由Glasgow直接開車去要兩粒幾鐘，
不過中途加插兩個地方，
結果下午開咗差不多4個鐘頭車。

離開Riverside Museum 已經係中午，
第一件事梗係要去醫肚，
開咗一粒鐘車去Loch Fyne食lunch，
沿途風景非常優美，
湖，黃葉，加上四週白色嘅山頂，
係靚到爆!
可惜我做緊拓海，
旁邊嗰個又瞓咗，冇影相.....。

Loch Fyne係一個深長形嘅淺海灣，
三面環山，環境清幽，
盛產青口，蠔同三文魚。

該區常住人口應該得幾十人，
方圚幾十公里只有一間cafe
同一間自己牌子嘅seafood oyster bar，
最後決定去食seafood。

睇Menu價錢唔算貴，
最後order咗細兜青口，
半打蠔 同 fish and chips，
加埋飲嘢，埋單三十幾pounds，
物有所值！

食完lunch已經成兩點，
但係三點半就日落，
趕路去下一個目的地Kilmartin Museum，
希望可以係日落前到。

雖然條山路可以行成百Km/h，
但係沿路不時有慢車拉龍，
去到已經三點幾，差不多日落，
只可以行個Museum，
同旁邊嘅standing stones，
去唔到比較遠嘅stone circle。

Kilmartin係位於蘇格蘭以至全英國，
係新石器時代到青銅時代嘅出土文物，
最集中的區域。

而Kilmartin 另一個出名之處，
係一個名為Nether Largie嘅石陣。

呢個石陣有別於英格蘭Salisbury嘅Stonehenge，
詳情可以上網search，不作多介紹。

不過我去睇standing stones嘅另一原因係”Outlander”，有睇過就應該知道點解！

當日草地積水，對鞋又唔多防水，
所以放棄行入去，只係外邊遠觀。

旁邊好多綿羊，不過一見人就走。

睇完石陣差不多4點，
個天已差不多黑齊，
馬上趕去位於Fort William 嘅洒店攞房。

由Kilmartin出發，
要大約一個小時四十分鐘，
中途會經過蘇格蘭西北部最大嘅鎮Oban。

Oban 約有一萬人口，
係每年嘅十一月中會有Winter festival，
其中有一日會有聖誕老人
坐馴鹿雪橇巡遊同放煙花，
會好熱鬧，可惜我schedule趕唔上。

下面係網上照片

由Kilmartin到Oban段路都幾難揸，
路窄多急彎，路中又冇貓眼石，
電話連3G都收唔到，
好彩之前係Google Map已經預先
download咗offline map。

去到Oban都已經有啲虛脫，
決定去Tesco停咗陣休息吓，
順便買返啲零食，
最後去到酒店都已經六點幾，
剛好趕得上晚飯時間。

BA offer左酒店同餐 都仲可以再追600 euro. 你google下 歐盟 delay 賠償 有教學
試下無壞

Thanks,
我會試！

第一晩酒店係Ballachulish Hotel，
係由一間17世紀古堡改建，
由18世紀開始，呢間古堡已經有鬧鬼傳聞，
不過唔駛一千蚊有行政房，
仲包早晩兩餐，真係理得佢有鬼！

不過呢間洒店夏天要成千七一晩，
因爲Fort William係行山同水上活動勝地。

洒店房間算OK，廁所有浴缸同新裝修，
不過房外走廊係木樓梯同地板，
行每一步都有吱吱，別有風味！

我冇影房間相，
不過下面嘅網上照片就係當晩嗰間房。

房價包3 course晚餐，菜式有得揀。

味道唔錯，又好大份，
不過莫講話亞洲人，
我見隔離兩台鬼佬夫婦都食唔晒。

第二朝可能因為時差關係，5點幾就醒咗，
之後出咗洒店外面行morning walk，
外面好寜靜，
可以清楚聽到自己嘅呼吸聲同腳步聲，
望上天空，啲星多到勁誇張，
啲星比太空館天象廰開場嗰幕仲要多好很多。
另外又比我見到幾粒流星，
有一粒仲係火流星，趕得切許願，
希望願望可以成真！

8點幾開始日出，發現四週山頂都已經蓋上白雪，風景好靚。

早餐buffet有Scotland 特產Haggis，
係用羊嘅內臟包成一條大腸，
煮熟後切片。

以前係Scotland讀書嘅時候，
啲鬼仔成日話Haggis好難食，
所以冇食過。

今次見到有，啲起心肝試一次，
發覺味道同香港嘅牛雜差不多，幾好食。

食完早餐就check out，
之後開半粒鐘車去Fort William市鎮中心遊覽。

黑色嗰部就係今次租嘅車，
1.6 diesel，6波棍仔，不過不失。

Lm
我今年淨係去左Glasgow 同Edinburgh 冇去highland
下次有機會都想去

住古堡 廁所浴室果d o唔ok??

LM 支持

我住嗰間算唔錯，新裝修過。

不過TripAdvisor有comments
話平房啲浴室比較舊。
我都係因為咁，所以寧願比多兩舊水。

去Scotland 唔去 Highland 好似浪費左啲.....
風景真係好靚

留名睇荷蘭篇

樓主如果鍾意飲威士忌，去個邊參觀酒廠堅正

食完早餐，收拾行李，check out，
向下一個Outlander朝聖嘅聖地出發-Inverness。

由Ballachulish 去Inverness
中途會經過尼斯湖，全程要兩個幾鐘。
計劃希望兩點前到達Culloden Battlefield，
然後4點前到達酒店check in。

離開Ballachulish Hotel 後，
第一站係30分鐘車程嘅Fort William市中心。

Fort William係Highland第二大鎮，夏天係行山勝地，所以市中心High Street集中咗好多間買戶外活動用品嘅商店，價格比香港平，種類比香港多，加上Xmas Sales，忍唔住shop咗成粒幾鐘！

Fort William另一個名勝係“The Jacobite蒸汽火車”

Harry Potter 嘅Hogwarts Express 同4-6-0火車頭係喺呢度取景。

好多遊客會坐從Fort William出發嘅Jacobite蒸汽火車，冬季一日只有一班 (夏季多下午一班)。
即日來回35英磅，
早上10:15開車，下午4:00返到Fort William。
如果想坐Jacobite，就要預兩晚時間係Fort William。

如果時間唔容許坐車，可以入月臺睇開車，
又或者可以坐半個鐘車到附近嘅
Glenfinnan viaduct 拍攝每日一次嘅經典畫面。

可惜當日我遲咗少少，剛剛趕唔切睇火車開車，
上面嘅火車都係網上照片.... Shame...

我唔飲洒，對威士忌都冇乜認識，

不過聽過人講有間叫Springbank Distillery嘅tour係OK。
不過好遠，由Glasgow 去要三粒鐘，係要揸車。

我係Fort William停留咗3個鐘，
除咗shopping 同行吓海邊外，

就去咗West highland museum。
呢間博物館細細間，位於highstreet中間，
職員好Nice，裡面資料好豐富，特別係有關Jacobite rising (17/8世紀蘇格蘭Jacobite起義) 方面嘅嘢好詳細，如果有睇Outlander的話，你應該會好有興趣。雖然佢係免費入場，但係自負盈虧，所以我都隨心捐咗少少錢比佢哋。

原本計劃12點前離開Fort William，
但最後差不多成點先係Fort William走，
唯有將 Culloden Battlefield 行程改到到下一日，

另外原本想去”Neptune's staircase”，
(全英國最長嘅運河水閘梯，
由8個係18世紀建造嘅水閘組成，
連接Caledonian運河同大西洋)

Wiki 圖片

改為去Caledonian Canal同尼斯湖連接嗰邊嘅水閘”Fort Augustus”稍作停留遊覽，
因為比較順路。

運河對香港人來講係比較陌生，
聽得最多可能係新聞上嘅
巴拿馬運河同蘇伊士運河。

其實英國同歐洲嘅運河網絡都唔細，
不過規模係遠遠細個上述果兩條運河。
但係佢哋都擁有相當歷史。

以前18世紀英國還沒有公路，
大型運輸就主要靠運河。
不過時移世易，
現今英國運河主要係用作消閑用途。

我之前都有考慮過由
Glasgow 租隻 Narrowboat，
自己開去Edinburgh，
Narrowboat 有齊房聽廚房廁所，
比campervan 舒服，有車牌就可以開，
上4至8個人都OK。
不過冬天比較少人玩，
因為冬天運河有幾會結冰
下次我夏天去英國時會再考慮。

講返轉頭，因為各運河，湖，海嘅水位都有唔同，所以需要會用水閘去調整水位去連接;
水閘係用利用入水同放水，將啲船搬上搬落，
水位差越多，就需要用多幾級水閘去連接。

不過我係 Fort Augustus 見唔到有船過水閘，
只係見到大批旅客，排隊等上船遊尼斯湖。

係Fort Augustus 食咗少少嘢，
就繼續向Inverness進發。

途經一個叫Dumnadrochot嘅town仔，
呢度夏天相當熱鬧，
有尼斯湖水怪exhibition，museum同castle，
係遊尼斯湖嘅主要hub。

不過當日鬼影都冇隻....
連tourist information center都冇開.....
不過呢度以前去過兩次，影左幾幅相後就走。

之後開多半個鐘車就到洒店- Kingsmill Hotel，
有二百幾年歴史，但係裡面已經全面改裝，
冇前一晚Ballachulish Hotel 嗰種味道。
不過洒店有暖水泳池，按摩池同桑拿，
黃昏後可以去hea吓。

一般高地嘅商店黃昏6點就收，
食完晚飯就可以心無雜念咁早啲瞓。
不過Inverness 就比到我一個驚喜，
竟然有間24小時嘅 mega Tesco，
係好很大嗰種，洒店開車去唔駛十分鐘，
我呢啲香港人梗係唔會放過，
係裡面都可以hea到粒幾鐘!

BTW，其實英國啲日用品同食品嘅物價，
相比香港一啲都唔高，
有啲食品仲比香港平好多。

香港人成日以為外國交稅重，
但係原來我哋比嘅「地產稅」，
係遠超過西方發達國家......
可憐的香港人....

今日寫著咁多先，希望大家喜歡呢個遊記。

下面有幾段youtube 片段，
係荷蘭旅程途中拍攝，
又係被困荷蘭嗰幾日edit同upload咗。
現在比大家先睹為快！

羊角村船河全程

大風雪後嘅日出time-lapse

Dec 11日 大風雪

樓主住d hotel幾靚 ？係咪好貴？

比你參考，算係中間價錢

Fort William 包早晩兩餐
Inverness 包早餐
Aviemore 包早晩兩餐 冇Wi-Fi
Edinburgh 係Apartment 冇早餐 市中心
Amsterdam 冇早餐 市中心

如果我去應該揀hostel

其實B&B都幾平
你有冇人同行？

BUCKETLIST冇咁快去啦

未睇先賜酒

唔自駕既話係咪會好難搞

夏季應該都OK，有好多local tour。
如果自己坐車係會比較麻煩，
同埋時間會比較長。
另外有啲景點未必去到。

冬季就......

Ams有無咩tips同地方分享下？

local tour唔好跟一日團 真係搭車搭到你傻

Tips: 出街唔好飲咁多水，去一次廁所都要成＄5港紙，如果有買card, 盡量留返去博物館先去廁所！

地方：會分享，比多少少時間我寫

Oban 幾靚架，碼頭果間green hut lobster seafood platter 25定30 pounds for two. 之後山頂有個遺跡睇。

樓豬本身有冇響外國揸過車？

Auchentoshan Distillery is located not far outside Glasgow.

Springbank Distillery is in Campbeltown.

You can get a coach from Glasgow Buchanan Bus Station to Campbeltown.

叫做有少少經驗，
下面有幾條片我之前係歐洲揸車，
又比較特別啲嘅片，
可以分享吓比各位巴絲。

今次係Scotland啲片，
前段（Aviemore 之前）唔小心overwrite 咗...
如果大家有興趣的話請出聲，
我可以遲啲upload 從 Highland
返Edinburgh 沿途嘅片上YouTube。
不過製作需時....

呢條係上年冰島揸車遇到暴風雪，
當時風力大約同香港十號波差不多。

呢條係經過芬蘭一個小鎮，約北極圈以北百幾公里

下面4條係挪威開車到北極圏以北五百幾公里

Oban 我以前去過，真係好靚。

今次我去到Oban已經天黑齊，
乜都睇唔到，有啲shop都收咗，
嘥咗.....

Glasgow 坐 Coach 去真係會坐到Hi Hi聲.....

我以前都試過坐10個鐘嘅National Express
由Dundee去London，
架車去到 York 我已經想放棄!
不過我諗家陣啲車會舒服啲...

上年grad都去咗轉英國呀，跟local tour 行咗轉Scotland 好懷念呀

I have done a day trip from Glasgow to Campbeltown. Got on the bus in Glasgow at 0930 and return from Campbeltown on the 1700 bus. The journey was not too bad as you get a ten minute stop at Inveraray and there is a toilet on the Campbeltown coach.

You can also get the Calmac ferry to Campbeltown from Ardrossan in the summer. The ferry takes about 3 hours.

想去多次高地
但果次無渣車

Kingsmill 間酒店房係有門直接出室外中庭，
起身後梗係出去呼吸下新鮮空氣，
俗語有云「讀萬卷書，不如食萬寶路」..
不過一出去就開始落雪毛。

是日係St Andrew’s day,
又即係Scotland嘅National Day，
以為酒店起碼會搵條友係lobby
吹吓Highland Cathedral，
又或者早餐buffet加啲料，
或至少都係啲Haggis上面插返支
St Andrew’s cross牙籤旗仔啦。

不過乜嘢都冇發生，真係麒麟怪..

另外，雖然是日早餐比
Ballachulish Hotel 有啲失色，
其實都算唔錯。

一般遊客跟local tour 去Inverness
主要都係遊尼斯湖，同Urquhart Castle

但係今次主題係Outlander，
所以我㨂咗去Culloden Battlefield
同 Fort George。

Check out，出發去Fort George
由灑店去約20分鐘車，
出發後不久就遇到大風雪，
好彩係我正考慮打退堂鼓之際，
突然又停咗，繼續前進！

Fort George 位於 Inverness 東面嘅海灣要塞，
建於18世紀Jacobite rising之後，
有二百幾年歴史，
直至現正仍然係英軍蘇格蘭高地兵團
(Scottish Highland Regiments)
嘅大本營，有駐兵。

參觀Fort George，除咗睇
風景大炮圍牆同靚仔高地英兵外，

入面嘅Highlanders' Museum 一定要入！
(Queen's Own Highlanders Collection)。

呢個博物館收藏左好多軍事文物，
包括regiments 係二戰嘅戰利品；
另外又可以從Red Coats角度
去睇Jacobite rising；
對軍事又或者蘇格蘭歴史有興趣嘅巴絲，
值得一去。

不過冬天記得著多件衫先好去，
當日又凍好大風，我叫做唔多怕凍，
但係大風到行唔到一半都頂唔順，
要飲番杯熱朱古力先可以繼續行落去。

中午過後，天氣好返啲，
出發去25分鐘車程外嘅Culloden Battlefield。

張相係Stone heaven 或者 John o'Groats?

我今次都有停Inveraray，
本來想參觀Maritime Museum，
不過原來已經收咗皮，
5分鐘就走咗，
好彩未買Parking ticket....

再去

英國撚幫推下

強烈建議大家唔好由london坐車去scotland任何一個地方

點解?交通差?

坐到你想跳車
nightbus就算訓得著 第二朝都係攰到周圍都唔想去
俾多少少搭火車

係咪都有EARLY BIRD平飛買?

LM想下年去Highland，但係咪一定要渣車先去到?
利申準備考牌

唔一定要揸車

但係如果兩個人以上，
租架細車連油錢都可能會平過你坐車。
另外出發時間又可以自由啲。

不過如果新牌就要好小心，
嗰度好多山路係行national speed limit，
即係成百Km(60 mph)。

另外建議新牌盡量避免揸山區夜車，
嗰度啲路同香港好唔同，
唔習慣，經驗唔夠好容易出事。

如果想揸車，又唔係特別想睇落雪景，
建議你夏天去。

其實搭火車都要成百英鎊，
坐飛機有時都只係50鎊左右，
早啲上都Scotland，
用剩餘嘅錢去B&B瞓吓仲好。

下面係我是旦search 嘅result

我坐ba Club Europe 都係1500蚊

揸100行西貢嗰d路
不過其實冇乜特別，反而會集中d安全d

留名

或者慢慢玩上去 man果啲上去好好多

西貢啲路係有行人路嗰級，
如果只係稍微出錯，
條車呔會”hi駁”，
比到個司機一次機會。

蘇格蘭高地啲山路，
除咗由Perth上Inverness
嗰段A9公路叫做闊啲之外，
其他山路嘅路邊係唔會有buffer。
只要出一出錯就bye bye。

另外夜晚啲山路係冇街燈，
就算你開高燈，
能見度應該都係少於100米，
一有突發情況發生，
係反應唔切。

另外蘇格蘭山區啲路，
係會有野生動物走出黎，

我試過撞死突然橫過馬路嘅野兔，
撞死生物嘅感覺，真係唔係幾好
我亦試過差少少撞到隻突然走出黎嘅鹿，
當時如果60mph撞到佢，人都應該

總言之盡量避免夜晚係山區開夜車。

利申：我個車牌係喺蘇格蘭考
學車嗰時已經要考60mph行山路，
我諗香港學車，
應該唔會有呢個駕駛經驗....

推一吓，今晚會出到Aviemore

幫推

俾連登d車神睇下 唔好以為自己好醒

留名 Scottish Highland 真係好撚正 去過一次跟tour 後悔無預多d 時間去埋 Isle of Skye.
Bagpipe music and tartan fabrics

文呢?

1746年4月17號，
蘇格蘭嘅Jacobite起義兵團
經過多次戰勝 英格蘭嘅Red Coats後，
再次係 Inverness 嘅近郊相遇，
隨後發生咗一場大戰；
結果蘇格蘭起義兵團係呢場戰役
被徹底打敗，從此一蹶不振，
此場戰役也成為了英國本島最後一場戰爭。

Culloden Battlefield visitor center
係位於此戰場旁邊。

裡面詳細介紹呢場戰役嘅來龍去脈，
當時紅藍兩方士兵心路歷程；

另外，展館有一個水平大屏幕，
用動畫形式詳細講解當時兩軍行兵走位，
好似睇緊人哋玩Red Alert 對戰咁。

Visitor center 入展館係要收費，
不過如果唔係budget太緊，
認真推薦入內！

室外Battlefield 係免費進入，
戰場上有mark低當時兩軍位置，
遊客可感受真實兩軍距離，
另外戰場上有記念碑及一些歷史建築。

如果有睇Outlander的話，
應該好清楚第二季結束前嗰場大戰，
Jamie Fraser 好多戰友就係Colloden
為Scotland 而戰死捐軀。

第三季一開始嘅時候，
Claire 近咗去Inverness
「悼念」Jamie 嗰舊Clan Fraser
石碑都係戰場上。

呢埸戰役結束後，
民間流傳了多首民謠，
訴說當年Jocabite rising 嘅首領
係流亡時嘅悲傷心情，
其中一首我相信香港小學音樂堂都有教。

利申：
以前係蘇格蘭讀過書，
所以我對當地有一份情意結。

Speed, bonnie boat, like a bird on the wing,
Onward! the sailors cry;
Carry the lad that's born to be King
Over the sea to Skye

好高汁 以前係蘇格蘭讀書都冇乜機會玩得咁仔細 依家諗起都有啲後悔

𠵱，我係草頭鄉上陽村讀U，你係邊條村?

頂唔順，週公call
明天先出Aviemore

I tried the night bus from London to Glasgow and I said to myself after the journey that I will never travel to London by coach again!

Did you used to stay in Dundee?

The Victoria and Albert Museum has now open a new design museum in Dundee.

You should go and visit Inveraray Castle the next time you are there. Inveraray Castle is the home of the Duke of Argyll and I hear that it has a nice tea room!

You can get a Scottish Citylink Explorer pass -

You can also consider getting a Spirit of Scotland pass which will enable you to travel on trains, some ferries and selected coaches in Scotland -

The 1745 Jacobite rising was not a Scottish vs English thing!

There were Scottish troops within the British 'red coats' - for example soldiers loyal to the Duke of Argyll.

草頭鄉上陽村 - where?

Do you find it difficult to exchange Scottish banknotes back to Hong Kong dollars in Hong Kong?

Not much Scottish banknotes I got during the trip and all those banknotes were used at the Edinburgh Xmas market.

I gained my degree at there while RRS Discovery was docked at the east of Tay bridge.

Red Coats wasn’t my focus at that visit

BTW,
Duke of Argyll was involved at the rising of 1715 Scottish Clans were involved at the rising of 1745 leading by Bonnie Prince Charlie

They are part Jacobite rising”s”.

巴打係U of Dundee? 我係你下面果三條街

留名等荷蘭

Abertay?

經過三日「歷史考察」行程，
再加上係Culloden Battlefield嘅感受，
感覺有啲沈重......，
都係時候要hea返吓。

呢晚會移師到Aviemore
一個受英國本地人歡迎嘅滑雪渡假小鎮。

(網上相片)

是日係Scotland 嘅 National Day，
係公眾假期，
所以Aviemore應該會幾多人，
為免太遲攞房，
被派到啲冇咁好嘅房間，
所以事不延遲，快馬加鞭!

由Inverness開車去Aviemore
正常車程大約45分鐘，
不過係Culloden出發冇耐就落咗陣雪，
有少少延遲，最後5點前都能到達酒店。

係Hilton Coylumbridge book 咗兩晚房，
每晩房價連稅差不多千五一晩，
包早晚兩餐。
呢間「4星」resort，規模唔算細。

不過唔近Aviemore town center，
大約要開5分鐘車先到。

攞房後，發覺房間唔算細，
不過好有70s嘅懷舊feel，
好在浴室都唔係太舊。

另外訂房嘅時候冇留意，
原來係唔包Wi-Fi，
真係冇諗過家陣4星酒店會唔包Wi-Fi，
要Wi-Fi就每日每人成舊水港紙，
最後寧願用返自己電話上綱就算，
不過因為酒店係山卡拉，
有時都會收唔到4G。

天氣凍會特容易肚餓，
夜晚會想食消夜，
特別會想飲番杯熱湯，
所以Settle down後，
就開車去town center 間Tesco
買返啲零食同杯麵傍身。

呢間Tesco係火車站對面，
有停車場，規模唔算大，
不過應有都有，都算幾方便。

不過原來英國人啲杯麵
大多數都係cream汁撈碎麵，
甚少香港流行嘅湯麵。

Book咗8點半dinner，
見仲有時間剩，就落咗去個泳池，
諗住游吓䁔水當浸湯，
再去按摩池舒服吓，跟住再桑拿....

(酒店網頁相片）

一跳落個大池.......我頂.....
啲所謂暖水，只係唔係冰凍咁解，
好彩個兒童池啲水係正常䁔返啲，
唯有同啲細路一齊浸。

夜晚8點半開餐，
晚餐係3 course dinner。
兩個人特意叫咗不同嘅dishes，
可以試吓不同嘅菜式。

但係除咗個甜品上面嘅雪糕，
同嗰杯可口可樂嘅味道係
比較配合到間酒店嗰4粒星外，
其他都.....唉。
原本對呢間酒店嘅期望係最高，
但係最後....

早餐buffet尚算OK，
食完就出咗室外morning walk。
零度嘅氣溫係冇風嘅情況下，
其實感覺同香港嘅七八度唔差太遠，
早上Aviemore 嘅空氣非常清新，
加上寧靜嘅樹林，
啲正能量又出返晒黎。

今日plan咗上CairnGorm Mountain，但係要先揸車去二千呎高嘅base station，再坐纜車上接近山頂嘅Ptarmigan Station。
我係呢條有啲「童年陰影」- 事原廿年有次揸車落山時，條路好多地方結咗冰，部車不停咁跣吓跣吓咁落山，跣呔係停定都會慢慢打橫跣嗰種，條路係冇防撞欄，外面就係懸崖，嗰次落到山腳，手心出哂汗，有死過翻生嘅感覺！
今次一路揸上山都好小心，如果見唔對路會馬上返轉頭。不過今次條路可能已經重新整過，又或者剛剛撒咗鹽，沿路都好OK。
之前已經知道ski area 未開，冇得租gear滑雪，所以心冇雜念咁坐纜車上山。
“Cairngorm Mountain Railway”係英國最高嘅鐵路，山上車站約在海拔三千六百呎高，冬季長期積雪，當日山上氣温約零下10度，都唔算太凍，不過能見度好低，
車站職員都建議我哋唔好離開車站太遠。

纜車行車全程唔駛五分鐘，不過山頂同base station 個環境係差天共地！
一出車站只見白朦朦，風雪橫飛，有去咗極地嘅感覺。車站係有觀景台，好天嘅時候，係可以睇到愛爾蘭，不過我哋乜都睇唔到！車站裏面係有一間免費小型博物館，咖啡室同埋Gift shop。
另外因室外好凍，攞部電話出嚟影相，唔駛2分鐘，電量已經跌咗一半有多!
當日嘅乘客主要係到山頂滑雪落山，
所以回程時部車冇乜人，有機會係車頭拍返段forward view video。

上面又錯手.....

早餐buffet尚算OK，
食完就出咗室外morning walk。
零度嘅氣溫係冇風嘅情況下，
其實感覺同香港嘅七八度唔差太遠，
早上Aviemore 嘅空氣非常清新，
加上寧靜嘅樹林，
啲正能量又出返晒黎。

今日plan咗上CairnGorm Mountain，
但係要先揸車去二千呎高嘅base station，
再坐纜車上接近山頂嘅Ptarmigan Station。

我係呢條有啲「童年陰影」-
事原廿年前有次揸車落山時，
條路好多地方結咗冰，
部車跣吓跣吓咁落山，
跣呔係停定都會慢慢打橫跣嗰種，
條路係冇防撞欄，外面就係懸崖，
嗰次落到山腳，手心出哂汗，
有死過翻生嘅感覺！

今次一路揸上山都好小心，
諗住一見唔對路會馬上返轉頭。
不過今次條路可能已經重新整過，
又或者剛剛撒咗鹽，沿路都好OK。

之前已經知道ski area 未開，
冇得租gear滑雪，
所以心冇雜念咁坐纜車上山。

“Cairngorm Mountain Railway”
係英國最高嘅鐵路，
山上車站約在海拔三千六百呎高，
冬季長期積雪，
當日山上氣温約零下10度，
都唔算太低溫，不過能見度好低，
車站職員建議我哋唔好離開車站太遠。

纜車行車全程唔駛五分鐘，
不過山頂同base station
個環境係差天共地。

一出車站只見白朦朦，風雪橫飛，
有啲去咗極地嘅感覺。
車站係有觀景台，好天嘅時候，
係可以睇到愛爾蘭，

不過我哋乜都睇唔到！
車站裏面係有一間免費小型博物館，
咖啡室同埋Gift shop。

另外因室外好凍，
攞部電話出嚟影相，唔駛2分鐘，
電量已經跌咗一半有多，
影唔到幾多幅相。

當日嘅乘客主要係到山頂滑雪落山，
所以回程時部車冇乜人，
有機會係車頭拍返段forward view video。

下午原訂去Highland Folk Museum
(高地民俗博物館)，
即係outlander 第一季 Claire
同啲村姑一齊染布嗰條村，

(網上相片）

佢係Aviemore 附近，
係英國第一個室外博物館，
全長有成一公里，
保留咗好多18世紀嘅高地文化遺物。

可惜後來發現佢冬季係唔開，
改咗落鎮中心漫遊，有啲失望

夏季嘅Aviemore係行山嘅熱門地點，
好有活力；
但係冬季佢係會比到你懶洋洋嘅感覺。

Aviemore 係一個好細嘅鎮，
人口少於三千人，
香港是旦一個屋邨都多人過佢。
不過因為Aviemore 係旅遊熱點，
所以鎮中心係有不少商舖食店，
一個商場仔同幾間百貨公司，
加上有間Tesco，
都可以消磨到一個下午。

是日晚餐已經無欲無求，唔再失望了....

今個夏天係影的... 蘇格蘭真係好正